體嘢回應靴室笑談社：也談初心，我們能與公義割蓆嗎？

對於靴室笑談社決定終止合作，我們相當失望。

合作與否，在商業世界固然是自由選擇，但以「足球不涉政治」為初心，試問靴室團隊成員貴為利物浦球迷，是否對希斯堡慘劇懵然不知？

希斯堡慘劇、遣犯條例修訂、金鐘鎮壓行動，事涉公權力無理伸張。公權力不受制約，是公民社會的災難，任何人皆不能倖免。靴室可以跟體嘢割蓆，但不可能自絕於社會公義。

體嘢的初心，豈止於體育，而是連貫體育跟社會議題的討論。哪怕我們只是站得稍前，都會被身後的各方壓力牽絆，所以希望各方多加支持。我們希望廣招華語世界高質素的體育文章作者，完成傳播優質足球資訊及推動討論氣氛的使命。

體野係節目同文章都不斷強調體育同政治係一定掛勾,
所以同靴室割蓆係唔駛可惜,
支持體野既人一定會明白,

欣賞體育嘅人一定唔會話體育與政治無關

依句嘢由頭到尾都係得啲藍絲/大陸仔講

體育界最高級別既賽場如奧運會世界杯既起源都與政治有關

所以大陸足球咪咁撚廢

中共政府點解唔支持？因為你地唔爭取，不談政治
點解球會制度咁差？因為貪污唔理，不談政治
點解年輕人唔入行？因為冇完善退休制度，不過不談政治，唔理

唔理唔理咪自然死亡囉

香港人睇波早過支那人好多啦，大把人識波，使乜用支那source

支持各行各路。

不談政治？無所謂啦，你地都無經濟貢獻，係國家放棄嘅一群，拎完金牌好消失喇，唔好阻住國家發展

支那邏輯

足球不涉政治，笑撚左屌你老母

體育無關政治？班支那仔逢親中日大戰咪又係上哂腦

足球就係因為涉及政治先咁有張力

體嘢D 節目幾高質
ERIC 同阿NIC最正

體嘢不嬲賣點就正正唔係純體育技術層面，d 大陸仔真係弱智

靴室影衰我地利迷

Search 少少就知有幾多政治話題，但咁樣先好睇

好似oce 土耳其德國爭議、近乎所有打比、巴塞既西班牙加泰身份衝突，到最近mk恩唔去打歐霸，你點撚樣用純體育層面分析，大陸狗真係on99

笑撚死
你地國家D人咪又的看台大大隻字
"釣魚台是中國的"

支那狗

上幾次爭啲打交

唔係話掛勾
而係好難完全同政治分離

世界d知名球會
同政治有一定關係啦
皇馬 佛朗哥
巴塞 加泰獨立
戴卓爾同英國足球既仇怨
Ac米蘭係以前貝盧斯科尼選戰工具

加泰同馬德里已經大戰

支持sportyeah

最撚政治化既支那人叫人唔好政治化

大型體育賽事與生俱來就係戰爭嘅代替品啦，唔該。

做利迷做到話體育無關政治，點對得住希斯堡 96 位死者，真係屌你老母

體育就係彰顯國力
你哋支那每次爭奧運金牌榜第一嚟打J，點唔關運動事

體嘢d主持成日去睇中超

足球同政治邊可能分開

杜奧巴用足球阻止左戰爭添

如果體嘢發表支持政府言論一定都會因為唔想政治化而割蓆

剩係肥蘇先講
佢開始講中超嗰陣啲觀看人數直線向下

如果體育唔關政治事，咁死敵個班點算

體野好波

唔講其他
依單係咪中國因為政治因素唔發簽證

中國選手經常係大型運動會上面搶走臺灣選手披係身上既臺灣國旗

可能有國家係做到體育運動係唔涉及政治
所以我唔會話體育運動係同政治掛鈎
而係體育運動好難完全同政治完全分割

唔緊要啦
打假波條數都係番度

所以你支那國足咪咁撚廢囉

普巴

體育不涉政治？？
支那人好唔好意思講呢句？

班支那人睇波連邊隊打邊隊都分唔到

班支那人踢波唔用腳用手的
次次都大混戰

最鐘意睇Nic笑鳩球星台樂仔

阿Nic好正
仲幾靚仔 英文又好聽 一定溝死女

行撚開啦大陸仔 聽到啲19譯名已經頂唔撚順

點解體野啲主持可以識咁多野

仲有屌游生

認同

之前睇過靴室d文 老實講係幾高質既
但始終都係中國人 都係擺脫唔到劣根性

十卜eric

有火花姐
唔會真打
除非遊生上嚟

冇計 佢有係大陸講波

體野不嬲高質

之前fb pm

高山勁快回覆仲要勁好禮貌

最政治化就係你班中國人
介紹關島都要講人美軍基地

大陸人識鬼乜叫良知公義自由人權咩

大撚把球會、球迷會嘅政治力量大過政客

每次亞冠有佢份講支超球會一定會幫支超打丁

條肥鳩一講中超即熄機
喺佢眼中亞洲波得中超

肥蘇唔好聽
好似聽街邊阿叔講波咁

樂仔其實衰咩

阿NIC屋企好似好有錢

奶遊生
同埋本身有私怨

不過好似就係擽仔搞到球星台分裂

似係大中華膠?

on9 政治唔關運動事，睇下沙基利，睇下利記慘劇

Agree 好柒
你將佢同Nic/Sam/維果啲比 真係高下立見 人地幾多research識幾多野 勁多資料support

大陸人利狗

多謝支持

我無嘢講

佢一定好撚驚同體嘢合作會影響大陸講波

加油

何蛇幾時用足球理論分析送中事件

支持體嘢 ! ! !

肥蘇奶巴西先噁心
講親巴西球員一定捧到上天

體嘢加油 已課金

咩撚野靴室，中国野做咩用人鬼佬既名

支那人世界=xx不應涉及政治

體嘢好野黎，Support。

邊集想睇

曼季尾係咁輸波果陣其中一集
有集曼輸波ERIC係咁講9野
阿NIC忍唔住屌左佢幾次(真屌)

今晚熱血大球場

拍晒枱屌 又話忍佢好耐
跟住eric仲係嬉皮笑臉話觀眾覺得好睇 叫佢地拿拿臨課金

“亞洲”足球雜誌
但淨係講中超
連港超都少講

Eric 成日一講獌就勁晦氣，好煩膠
嗰次nic屌完佢之後就真係好咗

係要屌
聽都聽到炆
阿nic一路認真分析 又無抽佢

支持體嘢！！而家睇直播！！

唔係有eric既話唔會聽佢個節目

支持本地傳媒！
再推。

樂仔不嬲垃圾

eric開緊live講呢單野

又比人屈港獨

第一次聽靴室
支持體野

利申：利迷

今舖利迷要出手啦

本身佢地D文係OK既,
但可惜大陸仔始終都係大陸仔

所以團隊運動都咁垃圾

好認同...佢一講獌係成個人唔同晒
勁單打，煩撚到

肥蘇成日屌咩
雷斯打防中
唔洗輸比比利時
怪干地雪雷斯
心諗

肥蘇不嬲on9仔黎
美洲盃未踢都笠定頭盔話志在練兵
明明南美洲人腳最齊就係巴西